放基層飛機 林鄭被轟誠信破產

放基層飛機 林鄭被轟誠信破產

頭條

團體抗議林鄭月娥失約，不與關注街市及墟市團體會面。

【本報訊】不獲一票社福界選委提名的特首候選人林鄭月娥，聲稱近日「比較攰」、「唔想去咁遠」，反口拒絕到天水圍落區與基層團體和街坊會面，商討墟市政策，但昨午就拜會握有24張選票的新民黨。林鄭辯稱因溝通誤會而無法出席，對此致歉；團體則批評林鄭先後兩次「放飛機」，誠信已破產，諷刺她是「飛機友2.0」。
發展地區墟市及增建公營街市是林鄭月娥競選政綱之一。撐基層墟市聯盟、監察公營街市發展聯盟等逾10個團體，早於2月中已獲林鄭答應會面，原安排於本月8日，後改期至昨日，惟其競選辦前日下午臨時通知，指林鄭近日「比較攰，唔想去咁遠」，再次取消會面。事件曝光後，林鄭競選辦昨午發聲明致歉，稱正商議時間再會見撐墟市組織。

補鑊指溝通誤會

林鄭昨午拜會完新民黨後再解畫，指因時間、地點和日程出現溝通誤會所致，「我必須要表示呢個歉意」，會再安排。不過，撐基層墟市聯盟批評林鄭再次「放飛機」，不但誠信已經破產，更浪費一班墟市檔主、街坊的心機和時間。團體質疑林鄭是否有心會面及解決領展管理問題，表明不會接受對方道歉，諷刺她是「飛機友2.0」。
本身是天水圍區議員的工聯會立法會議員陸頌雄認為，林鄭嫌棄天水圍太遠的言論，必定影響區內居民和選民的觀感，「係咪因為佢身體抱恙定太忙，留番佢自己考慮啦」。經常要從天水圍到金鐘立法會開會的他又稱，平日往返多數乘搭巴士或港鐵，車程僅需1小時，認為路程並非太遙遠，並反問：「香港地有幾大吖！」
■記者王家文

都無票，做咩要討好你地

況且假使佢當選，啲友好快就會唔記得佢呢啲嘢

有腦既死都死出去啦

基層 只係無牙既等被湯既農場臭豬啫

我係當權者都唔會驚班垃圾港豬啦

天水圍班窮撚冇票，洗撚理你地咩

得罪記者下場

乜天水圍係香港既咩?

反正做硬 有鐘共撐腰 cy2.0

係獨立國家

天水圍居民 : 遙遠的她 心聲有否徧差

佢舒舒服服咁坐係架車既後座，有司機揸入去，有幾攰呀 ? 講到好似行路入去咁

班無知老野都係撐佢呀，吹咩

信裏面說 票源巳帶走她

佢係咪棄選喇 ?

so

你都係垃圾港豬之一

呢舖我撐林鄭喇
天水圍一早割左出去啦

咪就係
大不了喺街度暈低
之後話
淋病仆心仆命為街坊

你班窮撚想點， 淋病咁攰， 你地又住咁撚遠， 最重要係你地都冇票， 見你地把撚

都冇票見嚟做咩

現實上冇錯
你有票咩
不過形象衰晒

天水圍獨立國

匪區